/* No comment provided by engineer. */
"Address copied." = "地址已复制";

/* No comment provided by engineer. */
"Amount:" = "金额:";

/* No comment provided by engineer. */
"Back up private key" = "备份私钥";

/* No comment provided by engineer. */
"Bither Cold Watch Only QR Code" = "冷钱包监控二维码";

/* No comment provided by engineer. */
"Buy: %@" = "买一: %@";

/* No comment provided by engineer. */
"Change Password" = "修改密码";

/* No comment provided by engineer. */
"Change password failed" = "修改密码失败";

/* No comment provided by engineer. */
"Change password success" = "修改密码成功";

/* No comment provided by engineer. */
"Changing password\nDo not turn off the screen" = "正在修改密码\n请不要关闭屏幕";

/* No comment provided by engineer. */
"Check Private Keys" = "一键检查私钥";

/* No comment provided by engineer. */
"Checking Cellular Data" = "正在检查数据网络";

/* No comment provided by engineer. */
"Checking password…" = "正在检查密码…";

/* No comment provided by engineer. */
"Checking private keys..." = "正在检查私钥...";

/* No comment provided by engineer. */
"Checking WIFI" = "正在检查WIFI";

/* No comment provided by engineer. */
"Clone failed." = "克隆失败";

/* No comment provided by engineer. */
"clone QR code" = "克隆二维码";

/* No comment provided by engineer. */
"Clone success." = "克隆成功";

/* No comment provided by engineer. */
"Cloning..." = "正在克隆...";

/* No comment provided by engineer. */
"Cold Wallet Address" = "冷钱包地址";

/* No comment provided by engineer. */
"Cold Wallet Clone" = "冷钱包克隆";

/* No comment provided by engineer. */
"Cold Wallet Clone QR Code" = "冷钱包克隆二维码";

/* No comment provided by engineer. */
"Confirm New Password" = "确认新密码";

/* No comment provided by engineer. */
"Confirmation: %d" = "确认: %d";

/* No comment provided by engineer. */
"Confirmation: 100+" = "确认: 100+";

/* No comment provided by engineer. */
"Enter original password" = "请输入原密码";

/* No comment provided by engineer. */
"Enter password of wallet" = "请输入钱包密码";

/* No comment provided by engineer. */
"Enter source password" = "请输入克隆源的密码";

/* No comment provided by engineer. */
"Fee:" = "手续费:";

/* No comment provided by engineer. */
"Finish" = "完成";

/* No comment provided by engineer. */
"Give up signing?" = "放弃签名?\n用冷钱包扫描签名";

/* No comment provided by engineer. */
"Hot Wallet Address" = "热钱包地址";

/* No comment provided by engineer. */
"Invalid password" = "密码错误";

/* No comment provided by engineer. */
"Length: 6 - 43" = "长度: 6 - 43";

/* No comment provided by engineer. */
"Me" = "我的地址";

/* No comment provided by engineer. */
"Monitor Bither Cold failed." = "监控冷钱包失败";

/* No comment provided by engineer. */
"New Password" = "新密码";

/* No comment provided by engineer. */
"New passwords not same" = "新密码不符";

/* No comment provided by engineer. */
"Next Page" = "下一页";

/* No comment provided by engineer. */
"No private keys" = "您还没有添加私钥";

/* dialogAlertConfirm */
"OK" = "确认";

/* No comment provided by engineer. */
"Old Password" = "原密码";

/* No comment provided by engineer. */
"Password" = "密码";

/* No comment provided by engineer. */
"Password Confirm" = "确认密码";

/* No comment provided by engineer. */
"Password wrong." = "密码错误";

/* No comment provided by engineer. */
"Passwords not same." = "密码不符";

/* No comment provided by engineer. */
"Pay to" = "发送给";

/* No comment provided by engineer. */
"Please turn off Cellular Data" = "请关闭数据网络";

/* No comment provided by engineer. */
"Please turn off WIFI" = "请关闭WIFI";

/* No comment provided by engineer. */
"Please wait…" = "请稍候…";

/* No comment provided by engineer. */
"private key" = "私钥";

/* No comment provided by engineer. */
"Private key of %@" = "%@的私钥";

/* No comment provided by engineer. */
"Private Key QR Code" = "私钥二维码";

/* No comment provided by engineer. */
"Private keys are safe." = "私钥很安全";

/* No comment provided by engineer. */
"Private keys in danger." = "私钥有危险";

/* No comment provided by engineer. */
"QR Code" = "二维码";

/* No comment provided by engineer. */
"QR Code saved." = "二维码已保存";

/* No comment provided by engineer. */
"Received" = "收到";

/* No comment provided by engineer. */
"Received:" = "收到:";

/* No comment provided by engineer. */
"Scan %@" = "扫描%@";

/* No comment provided by engineer. */
"Scan %@\nPage %d, Total %d" = "扫描 %1$@\n第%2$d页, 共%3$d页";

/* No comment provided by engineer. */
"Scan Bitcoin Address" = "扫描比特币地址";

/* No comment provided by engineer. */
"Scan Bither Cold to sign" = "扫描冷钱包完成签名";

/* No comment provided by engineer. */
"Scan by clone destination" = "使用克隆目的钱包扫描";

/* No comment provided by engineer. */
"Scan Private Key QR Code" = "扫描私钥二维码";

/* No comment provided by engineer. */
"Scan QR Code for Bitcoin address" = "扫描地址二维码";

/* No comment provided by engineer. */
"Scan The Clone Source" = "扫描克隆源";

/* No comment provided by engineer. */
"Scan to watch Bither Cold" = "扫描来监控冷钱包";

/* No comment provided by engineer. */
"Scan unsigned transaction failed" = "扫描未签名交易失败";

/* No comment provided by engineer. */
"Scan Unsigned TX" = "扫描未签名交易";

/* No comment provided by engineer. */
"Scan with Bither Cold" = "使用冷钱包扫描";

/* No comment provided by engineer. */
"Scan with Bither Hot to sign tx" = "使用热钱包扫描完成签名";

/* No comment provided by engineer. */
"Scan with Bither Hot to watch Bither Cold" = "使用热钱包扫描来监控冷钱包";

/* No comment provided by engineer. */
"Sell: %@" = "卖一: %@";

/* No comment provided by engineer. */
"Send" = "发送";

/* No comment provided by engineer. */
"Send failed." = "发送失败";

/* No comment provided by engineer. */
"Send success." = "发送成功";

/* No comment provided by engineer. */
"Send:" = "发送:";

/* No comment provided by engineer. */
"Sent" = "发出";

/* No comment provided by engineer. */
"Set Avatar" = "设置头像";

/* No comment provided by engineer. */
"Set Password" = "设置密码";

/* No comment provided by engineer. */
"Sign Transaction" = "签名交易";

/* No comment provided by engineer. */
"Sign Trasaction" = "签名交易";

/* No comment provided by engineer. */
"Signed Transaction" = "已签名交易";

/* No comment provided by engineer. */
"Signing Transaction" = "正在签名交易";

/* No comment provided by engineer. */
"Stop Monitoring" = "停止监控";

/* No comment provided by engineer. */
"Sure to stop monitoring this address?" = "确认停止监控这个地址?";

/* No comment provided by engineer. */
"Thank you for donating." = "感谢您的捐赠";

/* No comment provided by engineer. */
"Unknown Address" = "地址不详";

/* No comment provided by engineer. */
"unsigned tx QR code" = "未签名交易二维码";

/* No comment provided by engineer. */
"View on Blockchain.info" = "在Blockchain.info上查看";

/* No comment provided by engineer. */
"Watch Only QR Code" = "监控二维码";

/* No comment provided by engineer. */
"You will send to:" = "将要发送给:";

"Signed TX QR Code" = "已签名交易二维码";

"Page %d, Total %ld" = "第%1$d页, 共%2$d页";


"yesterday %@" = "昨天 %@";

"No transactions found for this address,\nit has probably not been used on the network yet." = "没有找到这个地址的交易,\n它可能还没有在网络上使用过.";

"HUOBI"="火币网";
"CHBTC"="中国比特币";
"BTCChina"="比特币中国";

"QR Code Style"="二維碼風格";
"Yellow"="黃";
"Green"="綠";
"Red"="紅";
"Blue"="藍";
"Purple"="紫";
"Black"="黑";


"Send:"="发送:";
"Received:"="收到:";
"Cancel"="取消";

//setting

"Check Private Keys"="一键检查私钥";
"Default Currency"="默认货币";
"Default Exchange"="默认交易所";
"Network Setting"="网络设置";
"Sync over wifi only"="只在wifi下同步";
"Sync always"="一直同步";
"Default Transaction Fee"="默认手续费";
"Normal"="正常";
"Low"="较低";
"fast confirmation"="较快确认";
"slow confirmation"="较慢确认";
"Donate"="捐赠";
"Thank you for donating."="谢谢您的捐赠";
"Sure to set low transaction fee as default?\nThis may cause slow confirmation."="确认默认使用低手续费模式?\n这会导致较慢的交易确认";
"The last backup is within 1 hour. Sure to backup again?"="一个小时内刚刚进行过备份，确认要再次备份吗?";
"Set Avatar"="设置头像";
"From Camera"="来自相机";
"From Gallery"="来自图库";
"Change Password"="修改密码";
"Import Private Key"="导入私钥";
"From Bither Private Key QR Code"="来自比太私钥二维码";
"From Private Key Text"="来自私钥明文";
"Enter your private key text"="输入私钥明文";
"Not match private key format"="不符合私钥格式";
"Scan Private Key QR Code"="扫描私钥二维码";
"Enter original password"="输入原密码";
"Import success."="导入成功";
"Import failed."="导入失败";
"Can\'t import Bither Cold private key."="不能导入冷钱包私钥";
"This private key already exists."="私钥已存在";
"Importing…"="正在导入…";
"Password of the private key to import is different from ours. Import failed."="导入私钥的密码与已有密码不同, 无法导入";


"Scan Private Key QR Code"="扫描私钥二维码";
"Scan QR code No.1 provided by Bither"="请扫描比太提供的第1张二维码";
"Not match private key format"="不符合私钥格式";
"Enter your private key text"="输入私钥明文";
"private key"="私钥";
"Only supports the compressed format of private key"="只支持压缩格式的私钥";

//donate
"Select an address to donate"="请选择用来捐赠的地址";
"No bitcoins available for donation."="您没有可以用来捐赠的比特币";
"Donate to developers"="捐赠给开发者";
"Donate"="捐赠";

"Private Key QR Code (Encrypted)"="私钥二维码 (加密)";
"Private Key QR Code (Decrypted)"="私钥二维码 (解密)";
"Private Key"="私钥明文";

"choose_mode_cold_confirm" = "模式设置后不能切换.\n冷钱包应该运行在离线的备用手机上.\n确认以冷钱包模式运行?";
"choose_mode_warm_confirm" = "模式设置后不能切换.\n热钱包可以方便的在线发送交易.\n确认以热钱包模式运行?";

"balance_detail_transaction_count" = "交易数";
"balance_detail_total_incoming" = "总收入";
"balance_detail_total_outgoing" = "总支出";

/* network error */
"Network failure." = "网络错误";

"Cannot monitor address with large amount of transactions."="此地址有太多交易 ,不能监控";
"Cannot monitor address with special transactions."="此地址有特殊交易 ,不能监控";
"Cannot import private key with large amount of transactions."="此私钥有太多交易 ,不能导入";
"Cannot import private key with special transactions."="此私钥有特殊交易 ,不能导入";


"Can\'t import Bither Cold private key."="不能导入冷钱包私钥";
"This private key already exists."="私钥已存在";

"Advance Options"="高级选项";

"Send failed. Sending coins this few will be igored."="发送失败. 这样小额的交易会被忽略.";
"%@ BTC to be confirmed."="%@ BTC 正在等待确认.";
"Send failed. You don\'t have enough coins available for transaction fee."="发送失败. 可用余额不足以支付手续费.";
"Send failed. You don\'t have enough coins available."="发送失败. 可用余额不足.";
"Send failed. Lack of %@ BTC."="发送失败. 可用余额中缺少 %@ BTC. ";
"Send failed. Transaction size is to large."="发送失败. 交易大小过大.";
"Please wait for another confirmation."="请等待一个新的确认后再交易.";

"Total BTC prefix"="总计: ";


"Reload Transactions data"="重载交易数据";
"Reload Transactions data?\nNeed long time.\nConsume network data.\nRecommand trying only with wrong data."="确认重载交易数据 ?\n需要较长时间\n消耗网络流量\n建议只在数据出错时尝试";
"Reload transactions data failed , Please retry again."="重载交易数据失败 , 请重试 .";
"Reload transactions data success"="重载交易数据成功 ";
"You can only reload transactions data in a hour.."="一个小时内只能重载交易数据一次.";

"XRandom increases randomness.\nSure to disable?"="极随机(XRandom)能提高随机性.\n确认不使用吗?";



//bip38
"BIP38-private key"="BIP38私钥";
"Import BIP38-private key"="导入BIP38私钥";
"From BIP38-private key QR Code"="来自BIP38私钥二维码";
"From BIP38-private key text"="来自BIP38私钥文本";
"Enter password of BIP38-private key" ="请输入BIP38私钥的密码";
"Enter your BIP38-private key"="输入BIP38私钥明文";
"Not match BIP38-private key format"="不符合BIP38私钥格式";
"Scan BIP38-private key QR Code"="扫描BIP38私钥二维码";
"Based on %@ %@"="基于 %@ %@";

"xrandom_no_source"="无可用随机源";
"xrandom_generating_failed"="生成失败";
"xrandom_cancel_confirm"="停止生成?";
"xrandom_final_confirm"="您已成功生成%lu个极随机私钥";
"xrandom_stopping"="正在停止…";
"xrandom_info_detail"="极随机通过采集数据源以增加随机性.\n\n数据源包括摄像头、麦克风、磁场感应器、重力感应器等设备内置传感器.";
"xrandom_info_guide"="\n\n采集过程中您可通过晃动设备等方式增加所采集数据的随机性.";
"xrandom_info_get_permissions"="请求权限";
"reach_address_count_limit"="已达地址数上限";



"Switch QRCode"="切换二维码";
"Switched to old version QR Codes, sign with Bither Cold <1.1.0"="已切换到旧版二维码，可用 <1.1.0的冷钱包签名";
"Switched to new version QR Codes, sign with Bither Cold ≧1.1.0"="已切换到新版二维码，可用 ≧1.1.0的冷钱包签名";
"Camera Permission Required"="需要访问摄像头的权限";

//avatar
"Set Avatar"="设置头像";
"From Camera"="来自相机";
"From Gallery"="来自图库";

/* Crop Photo */
"Move And Scale" = "移动和缩放";

/* RCheck */
"rcheck_address_danger_title" = "%@ 的 r 值异常";
"rcheck_address_title" = "%@ 的 r 值";
"rcheck_button" = "RCheck";
"rcheck_danger" = "r 值异常.";
"rcheck_no_address" = "未添加地址, 无需检查 r 值.";
"rcheck_recalculate" = "r 值检查失败, 重新签名交易.";
"rcheck_safe" = "r 值正常.";
"rchecking" = "正在检查 r 值";
"setting_name_rcheck" = "r 值检查";
"rchecking_new_tx" = "r 值检查";
"rcheck_new_tx_success" = "r 值检查";
"rcheck_info" = "同一个地址的交易历史中出现重复的 r 值, 有可能导致私钥暴露.\n\nr 值检查会检查交易历史, 并确保不存在重复 r 值.";
"rcheck_fail_recalculate_confirm" = "r 值检查失败, 重新签名交易?";

/* trash */
"trash_private_key" = "移入回收站";
"trash_with_money_warn" = "这个地址内还有比特币.\n您不能把它移入回收站.";
"trashing_private_key" = "正在移入回收站";
"trash_can" = "回收站";
"trash_can_empty" = "回收站空";
"trash_address_restore" = "还原地址?";

/* bitcoin unit */
"setting_name_bitcoin_unit" = "默认单位";

/* launch sequence */
"launch_sequence_switch_to_cold" = "切换到冷钱包";
"launch_sequence_switch_to_cold_warn" = "确认切换到冷钱包模式?\n\n冷钱包应该运行在离线的备用手机上.\n热钱包可以监控冷钱包.\n一旦切换成冷钱包便不能切换回热钱包.";

/* pin code */
"pin_code_enter_notice" = "输入您的 PIN 码";
"pin_code_setting_name" = "PIN 码";
"pin_code_setting_open" = "开启 PIN 码";
"pin_code_setting_close" = "关闭 PIN 码";
"pin_code_setting_change" = "修改 PIN 码";
"pin_code_setting_open_msg" = "输入您的 PIN 码";
"pin_code_setting_open_repeat_msg" = "再次输入您的 PIN 码";
"pin_code_setting_open_repeat_wrong" = "两次输入的 PIN 码不同";
"pin_code_setting_change_old_msg" = "输入您的原 PIN 码";
"pin_code_setting_change_old_wrong" = "原 PIN 码错误";
"pin_code_setting_change_new_msg" = "输入您的新 PIN 码";
"pin_code_setting_change_new_repeat_msg" = "再次输入您的新 PIN 码";
"pin_code_setting_change_repeat_wrong" = "两次输入的新 PIN 码不同";
"pin_code_setting_close_wrong" = "PIN 码错误";
"pin_code_touch_id_promot" = "解锁比太";

/* keychain backup */
"keychain_backup" = "iCloud 钥匙串备份";
"keychain_backup_on" = "开";
"keychain_backup_off" = "关";
"keychain_backup_enable" = "打开 iCloud 钥匙串备份?";
"keychain_backup_disable" = "关闭 iCloud 钥匙串备份?";
"keychain_backup_add_from_local" = "本机添加";
"keychain_backup_add_from_keychain" = "钥匙串添加";
"keychain_backup_trash_from_local" = "本机移入回收站";
"keychain_backup_trash_from_keychain" = "钥匙串移入回收站";
"keychain_backup_diff_warn" = "iCloud 钥匙串备份产生如下变化\n是否继续?";
"keychain_backup_diff_warn_yes" = "是";
"keychain_backup_diff_warn_no" = "否";

/* Private Key Management */
"private_key_management" = "私钥管理";

// Raw Private Key
"raw_private_key_not_safe" = "这个私钥不安全";

// QR Code Precision
"qr_code_quality_setting_name" = "二维码精度";
"qr_code_quality_setting_normal" = "正常";
"qr_code_quality_setting_low" = "较低";

// Blockmeta
"address_option_view_on_blockmeta" = "在BlockMeta.com上查看";

// Network Monitor Options
"network_monitor_clear_peers" = "清空节点";

// Manual Delete Transaction
"manual_delete_transaction_warning" = "删除此交易?";

"old_version_no_support_change_adress"="旧版本二维码不支持选择找零地址";

// Select Change Address
"select_change_address_option_name" = "选择找零地址";
"select_change_address_label" = "选择找零地址";
"send_confirm_change_to_label" = "找零到:";
"sign_transaction_change_to_label" = "找零到:";
"sign_transaction_change_amount_label" = "找零金额:";
"select_change_address_change_to_same_warn" = "发送到的地址和找零地址不能相同";

// Sign Message
"sign_message_activity_name" = "签名消息";
"sign_message_button" = "签名";
"sign_message_output_copy" = "复制";
"sign_message_output_qr" = "显示二维码";
"sign_message_output_copied" = "内容已复制";
"sign_message_input_hint" = "待签名的消息";
"sign_message_select_address" = "选择签名消息用的地址";

// Verify Message Signature
"verify_message_signature_activity_name" = "验证消息签名";
"verify_message_signature_verify_success" = "签名验证通过";
"verify_message_signature_verify_failed" = "签名验证未通过";
"verify_message_signature_verify_button" = "验证";
"verify_message_signature_verify_button_verifying" = "正在验证…";
"verify_message_signature_verify_button_reverify" = "重新验证";
"sign_message_setting_name" = "消息签名";

// Cold Add HDM
"hdm_seed_generation_notice" = "HDM 结合了分层确定性和多重签名两种技术.\n\nHDM 运用多重签名技术来避免分层确定性钱包的缺陷.\n\n比太使用 2/3 的多重签名来生成 HDM 地址.\n\n三个私钥分别由热钱包, 冷钱包和 HDM 服务器上的确定性种子生成.";
"hdm_cold_pub_key_qr_code_name" = "HDM 冷帐号二维码";
"hdm_server_qr_code_name" = "HDM 服务器二维码";
"hdm_cold_seed_qr_code" = "HDM 冷种子二维码";
"hdm_hot_seed_qr_code" = "HDM 热种子二维码";
"hdm_cold_seed_word_list" = "HDM 密语(冷)";
"hdm_hot_seed_word_list" = "HDM 密语(热)";

// HDM Check
"hdm_keychain_check_title_cold" = "HDM 冷";
"hdm_keychain_check_title_hot" = "HDM 热";

// Hot Add HDM
"hdm_keychain_add_sign_server_qr_code_error" = "签名服务器二维码出错";
"hdm_keychain_add_signed_server_qr_code_title" = "已签名服务器二维码";

// HDM Send
"hdm_send_with_cold" = "与 HDM 冷共同签名";
"hdm_send_with_server" = "与 HDM 服务器共同签名";
"hdm_send_with_cold_no_requested_seed" = "您没有签名所需的 HDM 冷帐号";
